\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}

\begin{document}
\title{Marjametsä park\\\small{Suunnitteludokumentti}}
\author{Sakari Saarinen, Lauri Haavisto, Esa Lakaniemi}
\date{\today}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\section{Alkusanat}
Harjoitustyössä on tarkoitus tuottaa Syndicate-pelin inspiroimana peli, jossa
valloitetaan vihollisen hallitsemia alueita --- tässä tapauksessa tosin Tampereen
parkkihalleja, ei koko maailmaa.

\section{Käyttöliittymä}

Käyttöliittymän peliruutu toteutetaan Qt:n QGraphicsView -näkymään
piirrettävillä ns. ``spriteilla''. Sivupalkin käyttöliittymä totetetaan
QML-kielen avulla. Sekä peliruudulla että sivupalkin käyttöliittymällä on kaksi
eri näkymää: Tampere-näkymä sekä parkkihallinäkymä.

\subsection{Tampere-näkymä}

Tampere-näkymässä peliruutu näyttää kartan Tampereen keskustasta, johon on
merkitty parkkihallit (Näistä lisää Pelimekaniikka-osiossa). Parkkihallit on
merkitty pysäköintialueen liikennemerkkiä muistuttavalla P-merkillä.

Sivupalkin käyttöliittymässä näytetään valitun parkkihallin tiedot
(mm.\ vihollistilanne) ja painike, josta voidaan aloittaa tehtävä parkkihallissa.
Lisäksi sivupalkissa näytetään pelaajan käytettävissä olevat aseet ja varusteet.

\subsection{Parkkihallinäkymä}

Parkkihallinäkymässä peliruutu näyttää dimetrisen yläviistosta kuvatun näkymän
parkkihallin sisätilasta, jossa pelihahmot liikkuvat. Päähahmoa voidaan
liikuttaa klikkaamalla lattiaruutuja ja pelihahmon asetta käytetään klikkaamalla
vihollista.

Sivupalkin käyttöliittymässä näytetään pelaajan päähahmon ja apurien tiedot
(mm.\ osumapisteet sekä nykyinen ase). Lisäksi sivupalkissa näytetään pelaajan
käytettävissä olevat aseet ja varusteet.

\section{Pelimekaniikka}

\subsection{Pelin kulku}
Pelissä pelaaja valitsee Tampereen kartalta parkkihallin ja aloittaa siellä
tehtävän. Itse tehtävä sisältää suurimman osan pelimekaniikasta.

Tehtävässä pelaajalla on käytössään päähahmo sekä kolme tekoälyn ohjastamaa
apuria. Kaikilla hahmoilla on käytössään aseita ja varusteita (ks.\ alaosio
``Varusteet''). Näiden avulla pelaajan tulee suorittaa parkkihallissa oleva
tehtävä, joka voi olla kaikkien vihollisten tuhoaminen, hallissa olevan
resurssin kerääminen tai näiden yhdistelmä.

Suoritettuaan tehtävän parkkihalli siirtyy pelaajan hallintaan eikä siellä enää
ole vihollisia. Valloitettuaan näin kaikki parkkihallit pelaaja voittaa pelin.

Tarkempaa kuvausta varten ks.\ alaosio ``Parkkihallit''.

\subsection{Parkkihallit}
Tärkeä osa peliä ovat parkkihallit, joissa varsinaiset tehtävät tapahtuvat.
Kussakin parkkihallissa suoritetaan tehtävä, jonka tavoite on joko kaikkien
vihollisten tuhoaminen, hallissa olevan resurssin kerääminen taikka molemmat.
Tehtävän suoritettuaan pelaaja on valloittanut parkkihallin viholliselta
itselleen.

Kaikki keskustan parkkihallit valloitettuaan pelaajan tulee vielä valloittaa
Hervannassa sijaitseva viimeinen parkkihalli voittaakseen pelin.

Valitsimme (pääasiassa niiden sijainnin takia) 7 parkkihallia peliä varten.
Parkkihallit FinnParkin tunnisteineen ovat:
\begin{enumerate}
    \item FNPK.13 Hervanta (Joka toimii loppuvihollisen sijaintina)
    \item FNPK.12 Tullintori
    \item FNPK.4 Tampere-talo
    \item TRE.48 Sokos
    \item FNPK.25 P-Hämppi
    \item FNPK.1 Anttila
    \item FNPK.16 Koskenparkki
\end{enumerate}

Parkkihalleista lisää osiossa ``Avoimen datan käyttö''.

\subsection{Varusteet}
Pelissä on erilaisia ostettavia tai kerättäviä varusteita, muunmuassa erilaisia
aseita ja valonvahvistin, jolla pelaaja voi nähdä pimeässä parkkihallissa.

Pelin aseet valittiin alkuperäisen Syndicate-pelin perusteella ja ne ovat:
\begin{enumerate}
    \item Pistooli
    \item Haulikko
    \item Konepistooli
    \item Tarkkuuskivääri
\end{enumerate}

\section{Avoimen datan käyttö}
Pelin parkkihalleja varten haetaan FinnParkin tarjoamasta rajapinnasta tietoja
käyttämistämme parkkihalleista, muun muassa ovatko ne täynnä, mikä on niiden
käyttötrendi (kasvava, vähenevä, ei muutosta) sekä onko halli suljettu vai auki.

Sen perusteella onko halli täynnä ja mikä on sen käyttötrendi, muutetaan
vihollisten ja resurssien määrää hallissa niin, että täysi on suurin mahdollinen
määrä, jota seuraa kasvava, tätä vakaa ja pienin määrä vihollisia ja resursseja
on kun trendi on vähenevä.

Pelattaessa kysytään tietyin väliajoin rajapinnasta, onko parkkihalli suljettu.
Jos parkkihalli on suljettu, ovat valot pois ja pelaajalla tulee olla
valonvahvistin, jotta hän voi nähdä mitään.

Jos havaitsemme ettei yksikään parkkihalli toteuta näitä ehtoja tarpeeksi usein
jotta sillä olisi peliteknisesti merkitystä, saatetaan niitä muuttaa.

\section{Tekninen toteutus}
Parkkihallinäkymän maailma generoidaan käsin kirjoitetun karttatiedoston
perusteella. Käytännössä karttatiedosto tulee olemaan ASCII-merkistöllä
``piirretty'' pohjakuva parkkihallista, jossa tietty merkki vastaa tietynlaista
elementtiä pelimaailmassa. Näin voimme helposti testata ja parannella kentän
pelattavuutta.

Kentän täyttämiseen käytetään ainakin yhtä kantaluokkaa ``entity''. Tällä luokalla
on QPixmap sprite, sijainti sekä siirtämiseen ja sijoittamiseen tarkoitetut
metodit. Tästä luokasta voi sitten periyttää pelielementtejä vihollisista 
aseisiin.

FinnParkin tarjoaman datan käsittelyyn tehdään itsenäinen kokonaisuus, mikä
toimii järkevästi vaikkei pelin muuta koodia olisi edes olemassa. Mainittu
kokonaisuus huolehtii datan tuoreudesta ilman liiallisia rajapintakyselyitä, ja
tekee parkkihallien tilanteen kysymisestä pelikoodin puolella yksinkertaista.


\section{Vastuualueet}

Alustava vastuualuejako, jossa ensi

\begin{enumerate}
    \item Peliohjelmointi: Koko ryhmä (jaetaan pienempiä tehtäviä)
    \item FinnPark-datan käyttö: Sakari
    \item Juoni, hahmot ym.\ kehys: Sakari ja Esa
    \item Grafiikka ym.\ visuaaliset seikat: Esa
\end{enumerate}



\end{document}
