\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[finnish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}

\begin{document}
\title{Marjametsä park\\\small{Arvio ryhmän 32 pelistä}}
\author{Sakari Saarinen, Lauri Haavisto, Esa Lakaniemi}
\date{\today}
\maketitle

\tableofcontents 
\newpage

\section{Pelin arviointi}
Saimme lopulta pelin toimimaan Qt:n versiolla 5.7.1. Tämän version mukana
tullut Qt Creator näyttäisi asettavan oletustyöhakemiston eri tavalla
aikaisempiin versioihin nähden. Relatiivinen viittaus ../configs/ ei tästä
syystä toiminut.  Poistamalla configs-kansion tiedostostoviittauksista polun
ja kopioimalla tiedostot main.cpp-tiedoston viereen peli löysi ne.

Arvosteltuna versiona käytetty Release-buildia.

\subsection{Hyvää}
Kuten sanottu, karttanäkymä on visuaalisesti kaunis
ja GPS-koordinaatteja on käytetty parkkihallien sijoittamiseen kartalla.
Peli toimii sulavasti reaaliajassa. Tuhottomatkaan määrät luoteja ja
vihollisia ruudulla eivät aiheuta hidastelua tai tökkimistä!  Parkkihallin,
hahmojen ja ammusten grafiikka on uskottavan näköistä.  ParkData vaikuttaa
kenttien ominaisuuksiin.  Valikot ovat siistit.  Pelissä voi ostaa aseita
ja varusteita. Varusteiden ja aseiden hinta lasketaan nokkelasti niiden
ominaisuuksista.  Rynnäkkökiväärin käyttö on hyvin tyydyttävää.
Vihollisten tekoäly toimii hyvin.

\subsection{Hassua}
Tukijoukkojen liikkumista joutuu manipuloimaan usein, tai
he jäävät kulmien taakse seisoskelemaan. Tällöin Laura itse jää usein
joukkojensa taakse jumiin, ja eteneminen kentässä käy turhauttavan vaikeaksi.
New Game näyttäisi alkavan määrällä 90 000 000 C rahaa. Tällä voi ostaa
kaiken.  Kuolleet viholliset erottaa elävistä vain siitä, etteivät ne liiku.
Laura koostuu pelkästään hiuksista.  Peli on loputon. Vain yksittäisissä
parkkihalleissa voi voittaa, mutta ne voi pelata välittömästi uudelleen,
kuin mitään ei olisi tapahtunut.

\subsection{Huonoa}
Laura voi jäädä tukijoukkojensa alle jumiin heti
kentän alussa. Tällöin ei ole muuta mahdollisuutta kuin poistua hallista
ja kokeilla uudelleen.  Sama kenttä generoituu aina erilaiseksi, joten
mahdollisuudella valita mihin parkkihalliin menee, ei ole juuri merkitystä.
Peli-ikkuna voi kadota taustalle pyörimään halli- ja karttanäkymän
välissä, eikä ole helppoa tapaa tuoda sitä jälleen esille. Esimerkiksi
ikonia ei muodostu tehtäväpalkkiin.  Peli jää joskus ikuiseen silmukkaan
siirryttäessä halli- ja karttanäkymän välillä.  Pelin tallentaminen
tyhjensi savedGame.xml tiedoston, ja peli kaatui.  Tukijoukkojen tekoälyssä
on puutteita.

\end{document}
